\chapter{2013年工作报告}
\section{2013年主要工作完成情况}\sanhao
\indent 过去的一年，公司上下认真贯彻落实川渝中烟工业有限责任公司部署和要求，切实把握“转型提升、攻坚决战”的工作主题，紧紧围绕既定目标任务，克难奋进、真抓实干，扎实推动经济运行、技术创新、市场营销、基础管理、队伍建设再上水平，圆满实现了全年各项目标任务。总结全年工作，主要有以下五大特点：


（一）经济效益平稳增长，年度目标超额完成。\\
\indent 紧紧围绕促增长、保目标，坚持争市场与提结构并重，合理调配资源要素，统筹组织生产经营，努力抓好经济运行，各项经济指标稳中有升，较好完成了年度“生产 155 亿支，销售155 亿支”的既定目标。全年实际生产161.27 亿支，完成率达104\%，同比增长0.2\%；实际销售162.36亿支，完成率达104.7\%，同比增长2.12\%；实现销售收入62091万元，同比增长6.76\%；实现利润 4895 万元，同比增长1.23\%；实现税费3205万元，同比增长8.8\%。


（二）产品质量稳定提高，市场拓展力度加强。\\
\indent 狠抓产品质量攻关，突出加强质量过程控制，各种内控指标不断提高，产品质量合格率均为100\%，优品率达到93.48\%。全力开拓新产品市场，重点加大对具有技术优势的特色产品的市场开拓力度，成功销售新特产品 31.63亿支，同比增长约 20\%，其中向省外市场（红塔集团、广西中烟、贵州中烟等）推广 1.8 亿支，同比增长104.8\%，这一增长幅度是自从 2008 年开始增长后最大的一次。


（三）科技创新取得突破，产品结构有效提升。\\
\indent 成功研发13个规格的新产品并批量生产，有力推进4个滤棒研发项目，取得一批重要成果。新增发明专利授权4项、实用新型专利授权2项、1项国际专利正在公示阶段。至此，三联公司拥有自主知识产权的发明专利达到6项，实用新型专利9项。产品结构持续优化，具有技术优势的新特产品比例进一步上升：从产品规格上看，普通滤棒规格27个，占比37\%，同比下降13\%，而新特滤棒规格46个，占比63\%，同比增加18\%；从生产数量上看，普通滤棒的产量129.64亿支，占比80.4\%，同比下降5\%，而新特滤棒产量31.63亿支，占比19.61\%，同比增加29.1\%；从价值贡献上看，普通滤棒实现利润2422 万元，占比 49.5\%，同比增加0.7\%，而新特滤棒实现利润2473 万元，占比 50.5\%，同比增加1.76\%。

（四）企业管理不断升级，内部监管扎实开展。\\
\indent 加强预算管理和重点费用的过程控制，成本费用控制达到预期目标。广泛开展挖潜增效、节能降耗、精细管理等活动，丝束消耗等各项指标不断改善；广泛开展小改小革、技能竞赛等活动，生产效能和产品质量进一步提高。电子政务、NC5.0等信息资源系统应用与生产经营逐步融合，信息化水平不断提高。严格执行《烟草企业采购管理规定》，完成“三项工作”项目38项。严格落实中央“八项规定”和坚决反对“四风”，会议召开次数减少66.6\%，会议费开支同比减少16.24万元；发布各类文件同比减少2\%；清理办公用房7 间，面积合计132平方米；就地封存公务车1辆（已解冻）；业务招待等经费同比下降28.25\%。认真抓好全面审计复查“回头看”工作，配合完成国家局全面审计重点检查，有序推进全面审计持续整改工作。高度重视安全生产，全面推进安全生产标准化建设，公司上下全年无重特大安全事故发生。

（五）队伍建设有力推进，团队素质持续提升。\\
\indent 认真组织学习十八大、十八届三中全会精神，党的群众路线相关论述、政府工作报告等文件精神，并围绕生产经营组织集中讨论，取得了良好实效。通过征文活动、摄影比赛等喜闻乐见的形式，组织党员干部和职工群众开展“三项教育”、做好“三个服务”。组织各类培训73次，共989人次参加，培训合格率在96\%以上。抓好职业技能鉴定工作，深入开展“三定”工作，完成招聘录用大学毕业生各项工作。高度重视做好维护稳定工作，健全完善突发事件应急处理预案和机制，切实抓好信访稳定、舆情管控和离退休工作，公司上下风正心齐、激情创业的氛围进一步提升。


%总结过去的一年，我们之所以能够圆满完成既定目标任务，推动各项工作再上新台阶，主要得益于川渝中烟工业有限责任公司的坚强领导与重视支持，得益于以韩勇同志为班长的领导班子坚强而智慧的领导，也得益于公司干部员工的共同努力和辛勤付出。在此，我谨代表公司领导班子，向上级领导、各位股东和公司全体干部员工，表示诚挚的感谢并致以崇高的敬意！








