\chapter{2014年主要工作安排}
\section{2014年度生产经营计划安排}
\indent 2014 年三联公司改革创新的关键之年、攻坚之年。抓好今年各项工作，至为关键。按照川渝中烟总体部署和要求，公司领导班子研究提出，今年的\textbf{工作思路}是：以十八届三中全会精神为指导，认真贯彻落实川渝中烟工作会精神，紧紧围绕川渝中烟“转型提升、攻坚决战”的工作主题，以推进\textbf{“娇子上水平、滤棒要先行”}战略为主线，切实把握\textbf{“改革创新、稳中求进”}工作基调，打响品牌攻坚战，力促管理上台阶，狠抓技改新任务，提升团队战斗力，奋力开创公司跨越发展新局面。\textbf{2014年主要目标是：生产164亿支，销售164亿支，其中新特滤棒力争达到25\%，省外市场突破 2 亿支；实现税利总额必保 6100 万元，增长6\%，力争 6200 万元，增长8\%，无重特大安全事故发生。}全年重点抓好以下七个方面工作：

（一）经济运行要更加规范\\
\indent “改革创新、稳中有进”工作主题的核心就是要以经济运行的稳中有进，来保证企业的创新发展。今年川渝公司党组提出的是“保6 争 8”的利税目标，三联公司领导班子结合当前的经济运行形势，对接川渝中烟发展，将今年的利税增长目标也确定为“保 6 争 8”。对于这个目标，公司分别在利税指标、产销规模、产品结构等方面作了细化分解。各部门要正确把握“税利保增长”目标任务，围绕二级目标责任书，细化措施、明确责任、落实抓手，把“保增长”建立在五个基础之上：要严格执行调度指令，统筹组织生产，把增长建立在更加科学的生产方式基础之上；要不断提升制造水平，改善和提高生产效率，把增长建立在生产效率不断提高基础之上；要不断加强节能降耗，优化整合资源，把增长建立在提高资源利用率的基础上；要严格规范管理，加强监督检查，把增长建立在更加严格规范基础之上；要切实加强基础管理，严格控制成本费用，把增长建立在管理水平不断提高基础之上。真正做到优质低耗、安全高效。


（二）产品质量要更加稳定\\
\indent
产品质量是企业生存和发展的“生命线”，是企业抢占市场的通行证，是公司经济实现效益增长的基础。今年的工作主题是“创新发展、稳中求进”，其中关键的一点就是，突出产品质量的稳定和提升，做到以质取胜、以诚制胜。技术质管科、生产经营科和生产车间要以“人人精心，事事精细，支支精品，全面精益”为指导思想，立足现有产品结构，创新质量管理技术和方法，提升质量管理水平，提高产品质量，重点突出新特产品的质量控制，为产品结构的优化升级提供保障，不断增强质量竞争能力。这里我们定一个“红线”，今年产品合格率要达到100\%，优品率达到95\% 以上，绝不能因为滤棒产品质量问题而影响娇子品牌的形象和市场表现。真正做到质量让消费者放心，诚信让生活更美好。

（三）客户服务要更加满意\\
\indent
客户满意是公司的出发点和归宿点，没有了客户，企业就失去了生存的通道。只有当客户满意，企业所做的一切才有意义。2013年顾客满意度为97.58\%，总体符合顾客满意度要高于90\%的目标。2014年，公司将一如既往地秉承“以市场需求为导向、以客户满意为目的”服务理念，用品质、服务和诚信三大元素构建企业品牌服务体系，提高客户满意度，力争冲高 98\%，不断巩固和提升企业的市场份额。一是要在做好新产品试样、订单调整、产品售后等标准化服务的基础上，满足客户的个性化和差异化需求，注重服务质量和效率；二是要重视市场分析，细分市场定位，探索营销创新，挖掘潜在客户，技术部门和营销部门要打好“组合拳”，突出抓好新产品推广，努力满足市场需求，用扎实的工作和优质的服务，提升企业的知名度和美誉度；三是要建立客户交流和信息反馈机制，搭建交流沟通平台，及时跟踪客户需求，做到响应迅速、应对有效，提升客户满意度和忠诚度；四是要不断加强修炼营销人员的素质，增强整体服务意识，提高服务水平和能力，用真诚之心关怀客户，用责任之心赢得客户。真正做到员工欢心、用户开心、社会放心。


（四）科技创新要更具活力\\
\indent
技术创新是品牌发展的源泉，是转变发展方式的中心环节。随着社会关于控烟的呼声越来越高，卷烟企业使用新型特殊滤棒的需求越来越强，尤其在高档香烟中新型特殊滤棒的应用比例越来越大，根据2012年的统计数据，这一比例已达到40\% 以上。另一方面，我们也看到“降焦停步、减害淡化”已经是行业不可逆转的市场导向，而具有保香保润、特色外观等功能的新型特殊滤棒将是未来发展趋势。这些变化无疑都给滤棒的发展提供了广阔的市场空间和竞争舞台。因此，在产品开发上，要立足于求新求变求异，积极推进研发前移，突出品牌风格特色，力争在新技术、新材料、新工艺的运用上有新的突破，切实提高新产品的冲击力、影响力、竞争力。在关键技术上，要立足于创新突破，力求在提高工艺技术水平；推进纸质滤棒作为复合滤棒的料棒实现高效降焦；突出彩色丝束、减害丝束等新型滤材在产品开发应用方面取得新的突破。在创新体系建设上，要立足于转变机制，坚持“开放、合作、交流、攻关”的原则，积极开展群众性创新活动，建立内部竞争激励机制和评价体系，着力提高研发水平。真正做到研发一批、生产一批、储备一批。

（五）队伍建设要更加纯洁\\
\indent
面对新形势、新任务的更高要求，我们必须紧紧围绕推进公司持续健康发展，巩固和扩大群众路线教育实践活动成果，进一步抓好队伍建设各项工作，全面提升团队凝聚力、创造力、执行力和战斗力。要加强干部教育、监督和管理工作，严格落实八项规定和反对“四风”问题，牢固树立艰苦奋斗、勤俭节约思想，下决心改进文风会风，坚决反对大手大脚、铺张浪费，坚决克服形式主义、官僚主义，切实做到风清气正、求真务实，树立良好行业风气。最近热播的美国政治剧《纸牌屋》，其中“党鞭”的角色深入人心，其职责是敦促党员要严守纪律、保持队形，因此备受中纪委书记王岐山的推崇。我觉得在公司的反腐倡廉工作中，政工和纪检监察部门也要切实担当好“党鞭”的职能职责，扎实推进反腐倡廉建设，严格执行党风廉政建设责任制规定，大力加强对“三重一大”等事项的防范和监控，促使广大党员干部严守廉政准则，尤其企业易地技改工作在即，我们必须采取有效措施，切实强化对权力运行的制约和监督，把权力放在制度的笼子里，严明各项纪律，进一步加强对领导干部的警示教育、廉政谈话和日常监督管理，促使各级干部自觉遵纪守法、廉洁自律，维护好风清气正的良好局面。真正做到“创造品牌产品、打造品位企业、享受品质生活、实现品德人生”的企业文化内涵。


（六）企业发展要更加健康\\
\indent
加强全面预算管理、成本费用管理和执行考核，确保预算目标落到实处。全面导入精益管理，持续深入推进“管理创一流”活动，提升企业管理水平。高度重视信息化建设，以三联公司门户网站建设为依托，大力推进企业文化建设，提升企业软实力。深化人事制度改革，加大干部轮岗交流力度，促进干部合理流动，激发创业激情，让干部队伍充满活力和动力。建立能上能下、能进能出用人机制，积极推行竞聘上岗，鼓励优秀人员晋升。加强人才梯队建设，加快人才培养步伐，扎实开展全员教育培训，特别关注青年员工的成长成才，打通员工职业成才通道，深入推进专业技术职务评聘和技能鉴定工作，为推动公司科学发展提供有力的组织保障和人才支撑。深化用工分配制度改革，健全政务督查、效能监察等考核管理体系，加强岗位管理和绩效考核，建立有效的激励约束机制，充分调动全体员工的积极性、主动性、创造性。要高度重视安全生产和维稳工作，认真落实安全生产各项措施和相关保障方案，加强监督检查和隐患排查，确保全年无重特大安全事故发生。认真开展思想动态定期分析、不稳定因素排查工作，要坚持“以人为本”，解决好职工关心的焦点、难点问题，有效化解各种不稳定因素。要高度重视舆情管理工作，切实加强网络舆情的分析和应对，探索新媒体在维稳方面的积极作用，有效预防、妥善处置各类突发事件，营造“健康生活、快乐工作”良好氛围，促进企业稳定、持续、健康发展。真正做到安全不出事、身体不得病、精神不丢人。


（七）全面加强队伍建设，不断提升整体战斗力\\
\indent
尽快启动推动易地技术改造工作，落实用地，搭建班子，建立机构，科学规划，理性设计，合理布局，快速推进。真正做到能力有规模，技术有保障，管理有水平，文化有内涵，形象有品位，国内一流、世界先进。


\indent
各位董事和监事，当前三联公司站在新的历史起点上，改革发展任务艰巨，但我们领导班子对未来充满信心，我们相信，在川渝中烟工业有限责任公司党组
和公司董事会的正确领导下，我们将以党的十八大和十八届三中全会精神为指导，团结带领公司干部员工，
坚定信心、同心同德、克难奋进、勇于突破，以良好的精神状态，更加扎实勤奋地做好各项工作，
确保全面完成今年的各项目标任务，为川渝中烟工业公司实现战略发展新目标提供更加有力的支撑。


